%!TEX root = ../dokumentation.tex

\renewcommand{\abstractname}{Summary}
\begin{abstract}
During this thesis a full text search for the Java Enterprise Edition web application BASYS3-Film to execute effective queries on the stock of the archive is evaluated. Goal of this \arbeit{} is to combine the search and index engine Oracle Text with the Hibernate framework. Functions which are defined in the specification of BASYS3-Film are to be evaluated, the way of working is tested and these steps are documented. This thesis is the basis for the development and implementation of the full text search of BASYS3-Film. Furthermore, there will be a comparison to Hibernate Search for future projects.
\end{abstract}


\renewcommand{\abstractname}{Zusammenfassung}
\begin{abstract}
Im Zuge dieser Arbeit wird für die Java Enterprise Edition Webapplikation BASYS3-Film eine Volltextsuche für eine effektive Recherche im Archivbestand evaluiert. Ziel dieser \arbeit{} ist es, die Such- und Index-Enginge Oracle Text mit dem Hibernate Framework zu verbinden. Es sollen die Funktionen, die in den Spezifikationen für BASYS3-Film definiert sind, evaluiert werden, deren Funktionsweise überprüft werden und eine Dokumentation darüber erstellt werden. Diese Arbeit dient als Basis für die Entwicklung und Implementierung der Volltextsuche für BASYS3-Film. Desweiteren wird für künftige Projekte ein Vergleich zu Hibernate Search gezogen werden.
\end{abstract}